![ibarrashoes.png](https://bitbucket.org/repo/Bqkr9k/images/3801883774-ibarrashoes.png)
# Ibarrashoes powered by Netshoes#

Bem vindo a Ibarrashoes, a maior loja de materiais esportivos do Universo. 
Sabe aquele tênis maneiro para corrida? Aquela camisa do seu time do coração? Você encontrará eles no nosso maravilhoso aplicativo. A Ibarrashoes é líder de vendas em todo o universo, com vendas expressivas principalmente na Via Láctea.

### Tecnologias e Dependências ###

* [Gradle](http://gradle.org/)
* [Gitflow](https://github.com/nvie/gitflow/)
* [Android Material](https://design.google.com/resources/?gclid=Cj0KEQiAhuSzBRDBoZfG56bK9-YBEiQARiPcZeoNg3KkyPKxo_K_8pFKjoPgTFEUWq2J1wSv9v26askaAiKQ8P8HAQ)
* [Retrofit 2.0 beta](http://square.github.io/retrofit/)
* [Butter Knife](http://jakewharton.github.io/butterknife/)
* [Picasso](http://square.github.io/picasso/)
* [Robolectric](http://robolectric.org/)

### Gradle ###
O Gradle é o herói que o desenvolvedor Android precisava. Quando comecei a desenvolver para Android em 2011 um dos grandes problemas era como organizar as dependências. O Eclipse(IDE mais difundida na época), tinha muitos problemas principalmente ao gerar a pasta gen e o arquivo R. O Gradle supriu totalmente a esta necessidade.

### Giflow ###
O amiguinho da organização. Brilha muito no desenvolvimento de grandes equipes.

### Android Material ###
Ajudou o desenvolvedor canela seca a fazer apps bonitas e padronizadas. Antes era tudo uma bagunça. Trouxe elementos como Toolbar, Recycleview e Cardviews que são puro amor. :)


### Retrofit 2.0 beta ###
S2 = A biblioteca essencial para qualquer desenvolvedor que precise comunicar-se com alguma API. Ela acabou com as dificuldades que existiam com AsyncTask.

### Butter Knife ###
Ideal para tornar mais limpo o código. 

### Picasso ###
O salvador dos OutofMemory em galerias e listagens com imagens.

### Robolectric ###
Facilita muito a criação de testes.


### Sobre nosso fundador ###
João Carlos Ibarra Ribeiro Filho é o fundador da Ibarrashoes. Nascido em Corumbá-MS, no dia 27 de março de 1988, João Carlos Ibarra, formou-se Bacharel em Análise de Sistemas (2006-2010) no ano de 2010. No mesmo período, tentou - tentou mesmo - cursar Engenharia da Computação. Porém foi obrigado a desistir no 8° semestre do curso.
Começou a trabalhar como desenvolvedor web em 2010. Trabalha com Android desde 2011, quando ingressou na empresa Catwork. Lá desenvolvia também utilizando Cakephp, Mysql, Jquery.
Atualmente é desenvolvedor Android na empresa Nastek Indústria e Tecnologia, onde atua desde agosto de 2014. Está envolvido em projetos das empresas Eletrobras(Acre, Amazonas, Amapá, Rondônia), Neoenergia(Celpe-PE, Coelba-BA), CPFL(Jaguariuna, Santa Cruz, Paulista) e Polícia Militar do Estado de São Paulo.

### Mais informações ###
* [App Currículo](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.joaoibarra.curriculo)
* [Linkedin](https://br.linkedin.com/in/joaoibarra)